[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-0834cf88})
# > Объект пользователя

Следующие объекты напрямую связаны с `user` API.

[comment]: # ({/new-0834cf88})

[comment]: # ({new-0ecc45be})
### Пользователь

Объект пользователя имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|userid|строка|*(только чтение)* ID пользователя.|
|**alias**<br>*(требуется)*|строка|Псевдоним пользователя.|
|attempt\_clock|штамп времени|*(только чтение)* Время последней неуспешной попытки входа.|
|attempt\_failed|целое число|*(только чтение)* Последнее количество неудачных попыток входа.|
|attempt\_ip|строка|*(только чтение)* IP адрес последней неудачной попытки входа.|
|autologin|целое число|Активирован ли автоматический вход.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* автовход деактивирован;<br>1 - автовход активирован.|
|autologout|целое число|Время жизни сессии пользователя. Принимает секунды и единицы времени с суффиксом. Если задано значение 0s, сессия никогда не завершится.<br><br>По умолчанию: 15m.|
|lang|строка|Код языка языка пользователя.<br><br>По умолчанию: `en_GB`.|
|name|строка|Имя пользователя.|
|refresh|целое число|Период автоматического обновления. Принимает секунды и единицы времени с суффиксом.<br><br>По умолчанию: 30s.|
|rows\_per\_page|целое число|Количество отображаемых строк объектов на каждой странице.<br><br>По умолчанию: 50.|
|surname|строка|Фамилия пользователя.|
|theme|строка|Тема пользователя.<br><br>Возможные значения:<br>`default` - *(по умолчанию)* системная по умолчанию;<br>`blue-theme` - Синяя;<br>`dark-theme` - Темная.|
|type|целое число|Тип пользователя.<br><br>Возможные значения:<br>1 - *(по умолчанию)* Zabbix пользователь;<br>2 - Zabbix администратор;<br>3 - Zabbix супер-администратор.|
|url|строка|URL страницы, на который перенаправляется пользователь после входа.|

[comment]: # ({/new-0ecc45be})

[comment]: # ({new-1ad487be})
### Оповещение пользователя

Объект оповещения пользователя имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**mediatypeid**<br>(требуется)|строка|ID способа оповещения, который используется оповещением пользователя.|
|**sendto**<br>(требуется)|строка/массив|Адрес, имя пользователя или любой другой идентификатор получателя.<br><br>Если типом [способа оповещения](/ru/manual/api/reference/mediatype/object#способ_оповещения) является e-mail, значения представлены в виде массива. У остальных типов [способов оповещения](/ru/manual/api/reference/mediatype/object#способ_оповещения), значение представлено строкой.|
|**active**|целое число|Активировано ли оповещение пользователя.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* активировано;<br>1 - деактивировано.|
|**severity**|целое число|Важности триггеров о которых необходимо отправлять оповещения.<br><br>Важности хранятся в бинарном виде, где каждый бит представляет собо соответствующую важность. Например, 12 равно 1100 в бинарном виде и означает, что оповещения будут отправляться от триггеров с важностями предупреждение и средняя.<br><br>Обратитесь к [странице объекта триггера](/ru/manual/api/reference/trigger/object#триггер) для ознакомления со списком поддерживаемых важностей триггеров.<br><br>По умолчанию: 63|
|**period**|строка|Время, когда оповещения могут отправляться, в виде [периода времени](/ru/manual/appendix/time_period) или пользовательских макросов, разделенных точкой с запятой.<br><br>По умолчанию: 1-7,00:00-24:00|

[comment]: # ({/new-1ad487be})
